Structure itérative
===================

Une **structure itérative** est un code qui permet de répéter des instructions un grand nombre de fois en les écrivant qu'une seule fois. Une structure itérative est aussi appelée **boucle**.

En python, il existe 2 boucles différentes:

-  La boucle ``for`` qui est boucle bornée;
-  La boucle ``while`` qui est une boucle conditionnelle.

Dans cette partie, nous nous intéressons uniquement à la boucle bornée ``for``.

.. toctree::
    :hidden:

    content/boucle_for.rst
    content/exercice.rst